解放軍準備在海南強力軍演 範圍含西沙群島

海南周邊海域24日起6天軍演 範圍含西沙群島
最新更新：2020/08/22 15:58

（中央社台北22日電）中國海南省海事局22日下午在官網發布航行警告，宣布海南島東南部海域24日凌晨0時至29日午夜12時，進行軍事訓練活動。根據公告座標初步研判，軍演區域將涵蓋西沙群島。

公告顯示，這次軍演座標範圍為：18-19.5N/111-13.5E、19-02.00N/112-14.5E、19-02.5N/112-57.0E、18-17.0N/113-51.5E、17-37.5N/113-52.0E、 16-38.00N/112-44.0E、16-38.00N/112-44.0E、16-38.00N/112-20.0E。

公告稱，上述座標連線範圍內屆時將進行軍事訓練，禁止駛入。

中共解放軍91208部隊、山東省海洋及漁業監督監察總隊、青島市海事局及連雲港市海事局昨天聯合公布，於今天中午12時起至26日，在青島至連雲港以東海域進行大型實彈射擊演習，期間禁止船舶進入臨時禁航區。（編輯：繆宗翰/周慧盈）1090822

哦，行過去睇下囉

唔知會唔會又有個颱風吹過去

準備 都準備左4十幾年都未準備好
等到人老豬黃

今次出左D喇

以一敵六

個阿姑喺狗面前拎刀隊人都有得保釋

Flying the South China Sea: Snooping and cinnamon buns

美軍P-8A正在南海巡邏

兩年來首次！五角大樓公開美軍機飛越南海視頻

解放軍準備好了

支共知道美軍要在南海開戰

美國：

今次出咗少少喎

最好不小心打到美軍偵察機

西沙咋吓，仲以為係台灣列島

解放軍不敢在台灣海峽軍演

中國海南省海事局22日下午在官網發布航行警告，宣布海南島東南部海域24日凌晨0時至29日午夜12時，進行軍事訓練活動。

台海軍情》禁航公告連發！ 中國南北端將同時軍演

中國官方昨天禁航公告連發，宣佈將在青島海域及南海海域同時進行軍演，圖為（左）中國海軍052型飛彈驅逐艦哈爾濱艦與（右）956EM型飛彈驅逐艦寧波艦2014年聯演。（美聯社）
中國官方昨天禁航公告連發，宣佈將在青島海域及南海海域同時進行軍演，圖為（左）中國海軍052型飛彈驅逐艦哈爾濱艦與（右）956EM型飛彈驅逐艦寧波艦2014年聯演。（美聯社）

2020-08-22 16:26:01
〔即時新聞／綜合報導〕中國官方昨天禁航公告連發，除了公告從今天中午12時自下週三（26日）中午12時在青島至連雲港以東海域進行大型實彈射擊演習外，還公告24日起至29日將在海南島東南部海域進行軍演，儘管中共同時進行南北端海域軍演，但演習區域距離我國仍有一段距離。

綜合中媒報導，這份禁航通告是由中共海南海事局所發出，海南海事局昨天下午宣佈，下週一（24日）0時起至下週六（29日）晚間12時為止，將在南海海域進行軍演，並公告演習範圍，強調演訓期間禁止駛入。

中國解放軍近來動作頻頻，中國國防部13日才宣布，將在台灣海峽及南北兩端舉行軍事演習，引發台美等國關注，而中國至昨天接連發出禁航公告，宣佈要在青島海域及南海海域同時進行軍演。

美軍在東海佈下重兵，「台海北端軍演」悄悄結束了？中國官媒：解放軍三軍艦已完成「險象環生」的3日實彈演練

【台海軍情】學者：美中對抗升溫 二戰後最緊張時刻

21日上午，中國官媒突然宣佈東海的編隊訓練課目已經結束，完成多型武器實射訓練，並稱這場演習「戰味十足，險象環生」。

中共解放軍91208部隊、山東省海洋及漁業監督監察總隊、青島市海事局及連雲港市海事局昨天聯合公布，於今天中午12時起至26日，在青島至連雲港以東海域進行大型實彈射擊演習

紅二代開戰習近平 陸委會爆中共危機